\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Guile]{\includegraphics[scale=0.1]{static/img/bitcoin}
  \\ Aumentando o anonimato das transações \textit{Bitcoin} através da
  técnica de Assinatura de Grupo}

\author{Daniel Pimentel \\ Leandro Sales}
\institute{Congresso Acadêmico Integrado de Inovação e Tecnologia (Caiite)}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Roteiro}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução}

\subsection{Bitcoin}

\begin{frame}{Bitcoin}
  \only<2->{``Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System''
    \cite{1}}
\end{frame}

\subsection{Ecosistema}

\begin{frame}{Ecosistema}
  \begin{figure}
    \only<2->{      
      \includegraphics[scale=0.35]{static/img/bitcoin-system}
      \caption{Ecosistema \textit{Bitcoin} \cite{2}}}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Transação}

\begin{frame}{Transação}
  \begin{figure}
    \only<2>{      
      \includegraphics[scale=0.35]{static/img/bitcoin-sequence}
      \caption{Transação \textit{Bitcoin}}
    }
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Assinatura de Grupo}

\begin{frame}{Assinatura de Grupo}
  \begin{figure}
    \only<2>{
      \includegraphics[scale=0.35]{static/img/group-signature}
      \caption{Assinatura de Grupo no \textit{Bitcoin} (Imagem
        adaptada de \cite{3})}
    }
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Problema}

\begin{frame}{Problema}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textit{Blockchain} \cite{4}
  \item<3-> \textit{Link} \cite{5}
  \item<4-> \textit{Timestamp} \cite{6}
  \item<5-> IP (\textit{Internet Protocol}) \cite{7}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Metodologia}

\begin{frame}{Metodologia}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Pesquisas científicas sobre anonimato do \textit{Bitcoin} e
    Assinatura de Grupo
  \item<3-> Desenvolvimento de um simulador \textit{Bitcoin}
    denominado \textit{Anonycoin}
  \item<4-> Uso de técnicas de quebra de anonimato da
    \textit{blockchain} através do simulador
  \item<5-> Avaliação do nível de anonimato e desempenho das
    transações \textit{Bitcoin}
  \item<6-> Análise dos dados coletados e apresentação dos resultados
    obtidos estatísticamente
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Experimento}

\begin{frame}{Experimento}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textbf{Variáveis:} Nível de anonimato e tempo da
    transação \textit{Bitcoin}
  \item<3-> \textbf{\textit{Blockchains}:} \textit{anonycoin.csv} e
    \textit{bitcoin.csv}
  \item<4-> \textbf{Fases:} 100 \textit{wallets} com 1000 transações,
    sendo 497 válidas
  \item<5-> \textbf{Ensaios:} 20 repetições com 50 transações cada
  \item<6-> \textbf{Ambiente:} \textit{GNU GuixSD}, \textit{GNOME},
    \textit{Bash}, \textit{Python} e R
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Análise}

\subsection{Anonimato}

\begin{frame}{Análise de Anonimato}
  \begin{figure}
    \only<2>{      
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/analysis-anonymity}
      \caption{Anonimato das transações \textit{Bitcoin} e
        \textit{Anonycoin}}
    }
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Desempenho}

\begin{frame}{Análise de Desempenho}
  \begin{figure}
    \only<2>{      
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/analysis-time}
      \caption{Desempenho das transações \textit{Bitcoin} e
        \textit{Anonycoin}}
    }
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Resultado}

\subsection{Anonimato}

\begin{frame}{Resultado do Anonimato}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textbf{Nível de quebra de anonimato \textit{Bitcoin}:}
    99,47\%
  \item<3-> \textbf{Nível de quebra de anonimato \textit{Anonycoin}:}
    0\%
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Desempenho}

\begin{frame}{Resultado de Desempenho}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \textbf{Tempo médio das transações \textit{Bitcoin}:} 0,16
    segundo
  \item<3-> \textbf{Tempo médio das transações \textit{Anonycoin}:}
    0,33 segundo
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Conclusão}

\begin{frame}
  ``A técnica de Assinatura de Grupo é aceitável, pois apesar de
  aumentar em torno de 50\% o tempo das transações, a técnica eleva o
  nível de anonimato a aproximadamente 100\% ''
\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{\bibliography{talk} \bibliographystyle{apalike}}
\end{frame}

\section{Fim}

\begin{frame}{d4n1.org}
  \begin{figure}
    \includegraphics{static/img/logo}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document} 
